「孤立的關空」

「孤立的關空」 - 李碧華

李碧華提供圖片

「飛燕」說是25年來侵襲日本威力最強的颱風，其殺傷力從電視報導及街頭感受才知可怖。

關西地區這回重創，一片狼藉，滿目瘡痍，還特別的悲哀，任何落後或先進國家，都敵不過狂風、暴雨、巨浪，卑微的人類束手無策。

一夜風雨襲擊的噼啪聲，電視長開，人人自危的恐慌中，猶沈默、冷靜、守規的日本民眾，再次令我們尊敬。

實況是海陸空交通一片混亂、貨車貨櫃車翻側、二手停車場連環火燒、樓房建築物玻璃……倒塌碎裂、大型告示狂風吹散、嚴重水浸、停水停電、100萬人要避難、據目前統計11死近700傷、古老寺廟破敗、油輪浪沖撞毀大橋、關西空港交通中斷加水淹成為孤島、5,000人被困機場……不知道數日後回港行程是否受阻，此刻我走在街上，見一些人努力收拾殘局，一些人因JR已通車繼續上班，過日子。所有悲劇慘劇（即使是喜劇鬧劇）都會過去。

見傳媒報導「孤立的關空」亂局，但關西空港沈着積極應變，以最快的時間解除了「孤」的威脅，再度「立」起來，食字寫法：變得開放、充實也不自我「關空」了。25年一遇，劫後的人當然又累又悶又煩又驚──但，亦一感悟幸會。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
泰國也學馬哈蒂？ (左丁山)

下一則
下一則
天天在攻略 (李純恩)